【友登】1983年香港工商日報投稿：香港人只顧移民 不為未來民族自決

1983年8月31日香港工商日報的讀者來論，首兩段說：

"今天的香港人，只顧本身利益，紛紛移民他國，而不顧及香港的未來，為何我們不能民族自決，由自己來決定自己的命運？而那麼軟弱，任由別人擺佈呢？
香港人均是嚮往自由的一羣，我們需要的是真正長久的自由民主，而不是短暫與不設實際的所謂維持現狀五十年。有鑑於此，本人便大胆地寫出這篇文章----香港人醒覺吧。"

看完真覺得可悲。民族自決在1983年已提出，但在30年後的今天，年輕人透過示威和網絡，仍然在疾呼"香港人醒覺"，而提民族自決的被DQ被關押了。
香港人真會醒覺嗎？會的，但恐怕要一整人甚至更長的時間了。

最自私既唔係移民走果班 係反而推極唔郁果班 想走既人都係因為無能為力對住呢班豬豬

最自私應該係移咗民再幫中共政府講嘢班人